{
    "question": "Bagaimana menjawab soal berikut ini dengan menggunakan rumus energi\u00a0    Seorang atlet ski meluncur dari sebuah bukit salju setinggi 20 meter hingga mencapai permukaan datar di dasar bukit. Jika gesekan antara papan ski dan permukaan salju diabaikan, berapakah kecepatan atlet ski tersebut ketika mencapai dasar bukit? (g = 10 m/s\u00b2)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Untuk menjawab soal tersebut gunakan rumus Energi mekanik <br>dengan rumus v = \u221a2gh maka diperoleh<br>Dik h = 20 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit v ?<br>jawab.<br><br>v = \u221a2 g h<br>\u00a0 = \u221a2.10.20<br>\u00a0 = \u221a400<br>\u00a0 = 20 m/s<br><br>jadi kecepatan sky pada saat mencapai dasar bukit adalah 20 m/s<br><br>Like ok!<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-seperti-magnet-896",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-percepatan-gravitasi-bumi-98-nkg-hitunglah-berat-tiap-b-600",
            "question": "1.jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/KG, hitunglah berat tiap batu yang memiliki massa berturut turut 5 KG,15 KG,dan 7,5 KG?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "newton dan joule \u00a0 \u00a0<br>w dan J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-kandungan-energi-yang-dimiliki-oleh-karbohidratlemak-115",
            "question": "bandingkan kandungan energi yang dimiliki oleh karbohidrat,lemak,dengan protein,jika jumlahnya sama,jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya jumlahnya tdk harus sama,<br>tetapi kalu sama memengaruhi cara kerja organ pencernaan kita\u00a0<br>:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kandungan energi dalam karbohidrat = 4 kalori<br>kandungan energi dalam protein = 4 kalori&#039;<br>kandungan energi dalam lemak = 9 kalori",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-memeanjat-pohon-kelapa-yang-tingginya-5-m-dengan-usaha-760",
            "question": "seseorang memeanjat pohon kelapa yang tingginya 5 m dengan usaha 3.100 joule .jika percepatan gravitasi bumi 10m\\s kuadrat ,maka massa orang tersebuta adalah dan berikan caranya terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik W = 3 100 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h = 5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s^2<br>Dit massa ?<br>jawab.<br>W =\u00a0\u0394Ep = mgh<br>3 100 j = m . 10 . 5<br>m = 3 100 / 50<br>\u00a0 \u00a0 = 62 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-hasil-pengamatan-yang-didapat-pada-kegiatan-melarut-879",
            "question": "apa perbedaan hasil pengamatan yang didapat pada kegiatan melarutkan gula kedalam air dan memanaskan gula di atas sendok logam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memansakan gula diatas sendok logam termasuk peruban kimia, karena prosesnya dengan cara membakar, dan menghasilkan zat baru.<br>sedangkan melarutkan gula termasuk perubahan fisika karena tidak menghasilkan zat baru, dalam larutan masih mengandung gula<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-hukum-newton-3-113",
            "question": "Apa yang disebut hukum newton 3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum newton 3 : gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan \narah terbalik, dan segaris. Artinya jika ada benda A yang memberi gaya \nsebesar F pada benda B, maka benda B akan memberi gaya sebesar \u2013F kepada\n benda A. F dan \u2013F memiliki besar yang sama namun arahnya berbeda. Hukum\n ini juga terkenal sebagai hukum aksi-reaksi, dengan F disebut sebagai aksi dan \u2013F adalah reaksinya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hukum 3 Newton menjelaskan bahwa setiap ada gaya aksi akan timbul gaya reaksi yang besarnya sama tetapi arahnya berlawanan. <span><br></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-seorang-astronot-dibumi-60kg-berat-astronot-tersebut-dibul-842",
            "question": "Massa seorang astronot dibumi 60kg.    Berat astronot tersebut dibulan adalaah......\r\n Kasihtau caranya juga yaa :D rumusrumusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w\u00a0=\u00a0m\u00a0x\u00a0g<br>\u00a0 \u00a0= 60kg x 10m/[tex] s^{2}[/tex]<br>\u00a0 \u00a0= 600N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}